\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}

\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}


\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,260mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Écriture fractionnaire \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

\newcounter{numex}
\setcounter{numex}{1}

\begin{document}
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\fbox{\large{\textbf{Écriture fractionnaire - Fiche d'exercices}}}
	\end{center}
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Décompositions en 2 facteurs} \\
		Le nombre 18 peut être décomposé en deux facteurs entiers différents de $1$ comme ceci : \\ $18=2\times9$ et $18=3\times6$. \\
		Trouver deux compositions possibles pour chacun des nombres suivants :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{4}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\item $48$
				\item $40$
				\item $42$
				\item $44$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Décompositions en 3 facteurs} \\
		Pour chacun des nombres ci-dessous, trouver une décomposition en trois facteurs de nombres entiers différents de~$1$.
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{4}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\item $36$
				\item $24$
				\item $27$
				\item $60$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		{\centering \includegraphics[width=0.75\textwidth]{FilleFraction.pdf} \\}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Des fractions égales}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Écrire les fractions ci-dessous en regroupant celles qui sont égales.
		\end{enumerate}
		\begin{center}$\displaystyle \frac{7}{8}~~;~~\frac{5}{2}~~;~~\frac{8}{6}~~;~~\frac{1}{2}~~;~~\frac{4}{3}~~;~~\frac{21}{24}~~;~~\frac{30}{12}~~;~~\frac{12}{9}~~;~~\frac{25}{10}$\end{center}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\setcounter{enumi}{1}
			\item Écrire cinq fractions égales à $\displaystyle \frac{7}{4}$.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Trouver le bon numérateur}\\
		Recopier et compléter les fractions ci-dessous :
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
				\item $\displaystyle \frac{1}{3}=\frac{\ldots}{6}$
				\item $\displaystyle \frac{2}{5}=\frac{\ldots}{20}$
				\item $\displaystyle \frac{2}{5}=\frac{\ldots}{100}$
				\item $\displaystyle \frac{3}{7}=\frac{\ldots}{21}$
				\item $\displaystyle \frac{2}{4}=\frac{\ldots}{8}$
				\item $\displaystyle \frac{2}{12}=\frac{\ldots}{24}$
				\item $\displaystyle \frac{9}{7}=\frac{\ldots}{63}$
				\item $\displaystyle \frac{1}{2.5}=\frac{\ldots}{5}$
				\item $\displaystyle \frac{5}{6}=\frac{\ldots}{9}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}} \emph{Peut-on savoir qui a gagné ?}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Lors de l'élection des délégués d'une classe de 5e. Arthur a obtenu 11 voix et Sonia a obtenu 40\%{} des voix de la classe. Peut-on savoir qui a eu le plus de voix ? Justifier.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} (suite)
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\setcounter{enumi}{1}
			\item Aziliz et Kylian font un défi sur un jeu vidéo. Ils jouent chez eux contre l'intelligence artificielle du jeu. Le lendemain ils comparent leur résultat :
			
			{\centering \includegraphics[width=0.8\textwidth]{PartiesFractions.pdf} \\}
			Peut-on savoir qui a gagné le plus de parties ?
			\smallskip
			
			Finalement, Kylian se souvient qu'il a joué $40$ parties au total. Avec cette information, est-il possible de savoir qui a gagné le défi ?
			\item Éric a eu $9$ à son dernier contrôle. Peut-on savoir si c'est une bonne ou une mauvaise note ? Justifier.
		\end{enumerate} 
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Une fraction de pizza}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Si je mange une pizza et la moitié d'une pizza, quelle fraction de pizza ai-je mangée au total ?
			\item Je veux manger $\displaystyle \frac{9}{7}$ d'une pizza. Ai-je mangé plus ou moins qu'une pizza entière ? Combien de pizza vais-je devoir commander ? Quelle fraction de pizza restera-t-il après le festin ?
			\item Mêmes questions avec $\displaystyle \frac{15}{16}$
		\end{enumerate}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Comparer une fraction à des entiers}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Si on commande des gâteaux. On les découpe en $6$ parts égales. Au bout de combien de parts dévorées ai-je mangé plus d'un gâteau ? \\
			Même question si on avait découpé en $15$ parts égales.
			\item Recopier les fractions suivantes puis entourer en vert celles qui sont inférieures à $1$ et en rouge celles qui sont supérieures à $1$.
		\end{enumerate}
		\begin{center} $\displaystyle \frac{7}{8}~~;~~\frac{9}{4}~~;~~\frac{12}{5}~~;~~\frac{634}{628}~~;~~\frac{9}{10}~~;~~\frac{18}{8}~~;~~\frac{182}{196}~~;~~\frac{4}{23}$ \end{center}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\setcounter{enumi}{2}
			\item Recopier puis entourer les fractions ci-dessous puis entourer en noir les fractions inférieures à $2$ puis en bleue les fractions supérieures à $2$.
		\end{enumerate}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{center} $\displaystyle \frac{64}{21}~~;~~\frac{35}{18}~~;~~\frac{41}{18}~~;~~\frac{12}{25}~~;~~\frac{14}{30}~~;~~\frac{169}{83}~~;~~\frac{1}{2}~~;~~\frac{12}{25}$ \end{center}
	\end{minipage}
	
	\clearpage
	
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Comparaison de fractions} \\
		Compléter les pointillés par les symboles inférieurs à (''$<$'') ou supérieur à (''$>$'').
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
				\item $\displaystyle \frac{1}{3}\ldots3$
				\item $\displaystyle \frac{7}{13}\ldots\frac{13}{7}$
				\item $\displaystyle 0\ldots\frac{1}{1~000}$
				\item $\displaystyle 4\ldots\frac{9}{10}$
				\item $\displaystyle \frac{12}{15}\ldots\frac{36}{30}$
				\item $\displaystyle \frac{999}{1~000}\ldots\frac{3}{2}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\hspace{-0.5cm}
		\begin{minipage}{1\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=1.1\textwidth]{Supà1.pdf}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Même consigne que l'exercice précédent}
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
				\item $\displaystyle \frac{4}{5}\ldots\frac{7}{5}$
				\item $\displaystyle \frac{2}{13}\ldots\frac{1}{13}$
				\item $\displaystyle \frac{19}{23}\ldots\frac{31}{23}$
				\item $\displaystyle \frac{7,1}{6}\ldots\frac{7}{6}$
				\item $\displaystyle 0\ldots\frac{0,15}{0,001}$
				\item $\displaystyle \frac{1,3}{3}\ldots\frac{1,15}{3}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Mettre au même dénominateur} \\
		\begin{minipage}{0.76\textwidth}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
				\item Écrire sous la forme d'une fraction la proportion coloriée de chacun des disques ci-contre.
				\item Que peut-on dire de ces deux proportions ?
				\item En combien de part égale doit-on redécouper les parts du disque du dessus pour qu'il ressemble au disque d'en dessous ?
				\hfill
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.2\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=1\textwidth]{troisquart.png} \\ \vspace{0.2cm} \includegraphics[width=1\textwidth]{sixhuitième.png}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{3}
			\item Compléter les pointillés dans l'égalité suivante :
			\vspace{-0.35cm}
			
			\begin{center} $\displaystyle \frac{3}{4}=\frac{3\times\ldots}{4\times\ldots}=\frac{6}{8}$ \end{center}
			\vspace{-0.35cm}
			
			\item Compléter la phrase ci-dessous avec les mots : \emph{dénominateur} ; \emph{numérateur} ; \emph{résultat} et \emph{multiplier}. \\
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\vspace{-0.5cm}
		
		\ovalbox{
			\begin{minipage}{0.9\textwidth}
				\medskip
				
				\doublespacing \emph{Je peux \makebox[6cm]\dotfill{} le \makebox[6cm]\dotfill{} et le \makebox[6cm]\dotfill{} d'une fraction par un même nombre sans changer son \makebox[6cm]\dotfill{}.
					\medskip}
				
			\end{minipage}
		}
		
		
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} Entourer les couples de fractions égales :
		\smallskip
		
		\hspace{-0.03\textwidth}\begin{minipage}{1.05\textwidth}
			\begin{multicols}{4}
				\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
					\item $\displaystyle \frac{4}{5}~\textsf{et}~\frac{8}{10}$
					\item $\displaystyle \frac{2}{3}~\textsf{et}~\frac{5}{6}$
					\item $\displaystyle \frac{12}{32}~\textsf{et}~\frac{3}{8}$
					\item $\displaystyle \frac{7}{49}~\textsf{et}~\frac{1}{7}$
				\end{enumerate}
			\end{multicols}
		\end{minipage}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Une histoire de gâteau...} \\
		Dominique et Olivier sont nés le même jour. Ils commandent exactement le même gâteau pour fêter leur anniversaire chez eux.
		Dominique découpe le gâteau en $10$ parts égales et en mange $2$ parts. Chez Olivier, ils sont moins nombreux, il découpe le gâteau en $8$ parts égales et Olivier en mange aussi $2$ parts.
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item Exprimer à l'aide d'une fraction la proportion de gâteau qui a été mangé par Dominique d'une part et par Olivier d'autre part.
			\item Qui a mangé le plus de gâteau ? Justifier.
		\end{enumerate}
		Hanna a commandé le même gâteau. Une fois chez elle, elle le découpe en $5$ parts égales et en mange une part et demie. \\
		Elle dit : ''J'ai mangé qu'une part et demie, j'ai donc mangé moins de gâteau que Dominique !''.
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\setcounter{enumi}{2}
			\item Hanna a-t-elle raison ? Justifier.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Comparer des fractions} \\
		Sur ton cahier, mettre les fractions au même dénominateur, puis les comparer :
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\item $\displaystyle \frac{2}{3}\ldots\frac{1}{9}$
				\item $\displaystyle \frac{1}{2}\ldots\frac{1}{4}$
				\item $\displaystyle \frac{3}{4}\ldots\frac{7}{8}$
				\item $\displaystyle \frac{12}{15}\ldots\frac{4}{3}$
				\item $\displaystyle \frac{7}{18}\ldots\frac{3}{9}$
				\item $\displaystyle \frac{19}{10}\ldots\frac{10}{5}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Vérifier à l'aide de la calculatrice}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Comparer $\displaystyle \frac{7}{5}~\textsf{et}~\frac{22}{15}$ puis $\displaystyle \frac{13}{9}~\textsf{et}~\frac{4}{3}$
			\item Vérifier vos résultats à l'aide de votre calculatrice.
		\end{enumerate}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Sommes de fractions} \\
		\noindent \begin{minipage}{0.75\textwidth}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
				\item L'égalité $\displaystyle \frac{1}{3}+\frac{7}{12}=\frac{11}{12}$
				est illustrée par la figure ci-contre.
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.20\textwidth}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				% Coloration
				\fill[myblue!20] (0,0) -- (4,0) -- (4,1) -- (0,1) -- cycle;
				\fill[mygreen!20] (0,2) -- (4,2) -- (4,3) -- (0,3) -- cycle;
				\fill[mygreen!20] (1,1) -- (4,1) -- (4,2) -- (1,2) -- cycle;
				
				% Dessine le rectangle
				\draw[line width=1pt] (0,0) -- (4,0) -- (4,3) -- (0,3) -- cycle;
				
				% Divise les lignes horizontales
				\draw[line width=1pt] (0,1) -- (4,1);
				\draw[line width=1pt] (0,2) -- (4,2);
				
				% Divise les lignes verticales
				\draw[line width=1pt] (1,0) -- (1,3);
				\draw[line width=1pt] (2,0) -- (2,3);
				\draw[line width=1pt] (3,0) -- (3,3);
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\setcounter{enumi}{1}
			\item Écrire une égalité illustrant chacune des fractions ci-dessous :
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\begin{minipage}{0.29\textwidth} 
			\begin{center}
				Figure 1 \smallskip
				
				\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
					% Coloration
					\fill[myblue!20] (0,0) -- (1,0) -- (1,3) -- (0,3) -- cycle;
					\fill[mygreen!20] (1,0) -- (2,0) -- (2,2) -- (1,2) -- cycle;
					
					% Dessine le rectangle
					\draw[line width=1pt] (0,0) -- (2,0) -- (2,3) -- (0,3) -- cycle;
					
					% Divise les lignes horizontales
					\draw[line width=1pt] (0,1) -- (2,1);
					\draw[line width=1pt] (0,2) -- (2,2);
					
					% Divise les lignes verticales
					\draw[line width=1pt] (1,0) -- (1,3);
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.34\textwidth}
			\begin{center}
				Figure 2 \smallskip
				
				\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
					% Coloration
					\fill[myblue!20] (0,1) -- (5,1) -- (5,3) -- (0,3) -- cycle;
					\fill[mygreen!20] (0,0) -- (0,1) -- (1,1) -- (1,0) -- cycle;
					
					% Dessine le rectangle
					\draw[line width=1pt] (0,0) -- (5,0) -- (5,3) -- (0,3) -- cycle;
					
					% Divise les lignes horizontales
					\draw[line width=1pt] (0,1) -- (5,1);
					\draw[line width=1pt] (0,2) -- (5,2);
					
					% Divise les lignes verticales
					\draw[line width=1pt] (1,0) -- (1,3);
					\draw[line width=1pt] (2,0) -- (2,3);
					\draw[line width=1pt] (3,0) -- (3,3);
					\draw[line width=1pt] (4,0) -- (4,3);
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.34\textwidth}
			\begin{center}
				Figure 3 \smallskip
				
				\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
					% Coloration
					\fill[myblue!20] (0,0) -- (4,0) -- (4,1) -- (0,1) -- cycle;
					\fill[mygreen!20] (1,1) -- (2,1) -- (2,2) -- (1,2) -- cycle;
					\fill[mygreen!20] (2,1) -- (4,1) -- (4,4) -- (2,4) -- cycle;
					
					% Dessine le rectangle
					\draw[line width=1pt] (0,0) -- (4,0) -- (4,4) -- (0,4) -- cycle;
					
					% Divise les lignes horizontales
					\draw[line width=1pt] (0,1) -- (4,1);
					\draw[line width=1pt] (0,2) -- (4,2);
					\draw[line width=1pt] (0,3) -- (4,3);
					
					% Divise les lignes verticales
					\draw[line width=1pt] (1,0) -- (1,4);
					\draw[line width=1pt] (2,0) -- (2,4);
					\draw[line width=1pt] (3,0) -- (3,4);
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{minipage}
		
	\end{minipage}
	
	
	\clearpage
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Additions et soustractions de fractions} \\
		Effectuer les opérations suivantes et donner le résultat sous forme simplifiée.
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $\displaystyle \frac{7}{9}+\frac{5}{9}$
				\item $\displaystyle \frac{19}{8}-\frac{15}{8}$
				\item $\displaystyle \frac{5}{12}+\frac{13}{12}$
				\item $\displaystyle \frac{9}{11}+\frac{7}{11}$
				\item $\displaystyle \frac{7}{18}+\frac{11}{18}$
				\item $\displaystyle \frac{27}{13}-\frac{1}{13}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{AdditionFractions.pdf}
		\end{center}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Additions et soustractions de fractions (bis)} \\
		Effectuer les opérations suivantes et donner le résultat sous forme simplifiée.
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $\displaystyle \frac{1}{2}+\frac{1}{4}$
				\item $\displaystyle \frac{5}{6}-\frac{5}{12}$
				\item $\displaystyle \frac{13}{14}+\frac{5}{7}$
				\item $\displaystyle \frac{3}{4}+\frac{5}{24}$
				\item $\displaystyle \frac{6}{7}+\frac{2}{35}$
				\item $\displaystyle \frac{11}{81}-\frac{1}{9}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Placer des fractions sur un axe}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Sur une demi-feuille blanche, tracer un axe de $24~cm$ de long.
			\item Placer la valeur $0$ à gauche de l'axe, la valeur $1$ à $12~cm$ et la valeur $2$ à $24~cm$.
			\item Tracer des marques sur l'axe au stylo bleu tous les $2~cm$, au stylo rouge tous les $3~cm$, au stylo vert tous les $4~cm$ et au stylo noir tous les $6~cm$.
			\item Placer les points $A$, $B$, $C$, $D$, $E$ et $F$ en fonction des résultats obtenus après avoir effectué les calculs ci-dessous :
			\begin{multicols}{3}
				$\displaystyle A=\frac{1}{2}+\frac{3}{4}$ \\
				
				$\displaystyle B=\frac{1}{6}+\frac{3}{4}$ \\
				
				$\displaystyle C=\frac{12}{6}-\frac{1}{2}$ \\
				
				$\displaystyle D=\frac{7}{4}-\frac{2}{8}$ \\
				
				$\displaystyle E=\frac{5}{4}-\frac{3}{8}$ \\
				
				$\displaystyle F=\frac{1}{6}+\frac{3}{4}$ \\
			\end{multicols}
		\end{enumerate}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}} \emph{D'une fraction au nombre décimal} \\
		Recopier et compléter les égalités ci-dessous.
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item $\displaystyle \frac{91}{10}=\frac{91\times\ldots}{10\times\ldots}=\frac{\ldots}{100}=\ldots$
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{(suite)}
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\setcounter{enumi}{1}
			\item $\displaystyle \frac{72}{25}=\frac{72\times\ldots}{25\times\ldots}=\frac{\ldots}{100}=\ldots$ \smallskip
			
			\item $\displaystyle \frac{5}{2}=\frac{5\times\ldots}{2\times\ldots}=\frac{\ldots}{100}=\ldots$ \smallskip
			
			\item $\displaystyle \frac{13}{50}=\frac{13\times\ldots}{50\times\ldots}=\frac{\ldots}{100}=\ldots$ \smallskip
			
			\item $\displaystyle \frac{107}{20}=\frac{107\times\ldots}{20\times\ldots}=\frac{\ldots}{100}=\ldots$ \smallskip
			
			\item $\displaystyle \frac{7}{5}=\frac{7\times\ldots}{5\times\ldots}=\frac{\ldots}{100}=\ldots$
		\end{enumerate}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Transformer un entier en fraction} \\
		Recopier et compléter les égalités suivantes :
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $\displaystyle 1=\frac{\ldots}{5}$
				\item $\displaystyle 4=\frac{\ldots}{6}$
				\item $\displaystyle 3=\frac{\ldots}{9}$
				\item $\displaystyle 2+\frac{3}{5}=\frac{\ldots}{5}+\frac{3}{5}$
				\item $\displaystyle 6+\frac{1}{3}=\frac{\ldots}{3}+\frac{1}{3}$
				\item $\displaystyle 1+\frac{3}{8}=\frac{\ldots}{8}+\frac{3}{8}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{D'une fraction au nombre décimal (bis)} \\
		Effectuer les calculs ci-dessous puis donner le résultat sous la forme d'un nombre décimal.
		\begin{multicols}{2}
			$A~=~\displaystyle 1+\frac{7}{100}+\frac{3}{10}$ \\
			
			$B~=~\displaystyle 5+\frac{11}{25}+\frac{51}{100}$ \\
			
			$C~=~\displaystyle 3+\frac{15}{25}+\frac{3}{50}$ \\
			
			$D~=~\displaystyle 4,7+\frac{73}{100}+\frac{13}{2}$ \\
		\end{multicols}
		
		
		\begin{center}
			\includegraphics[width=1\textwidth]{SimplifierFractions.pdf}
		\end{center}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex\addtocounter{numex}{+1}}} \emph{Simplifier des fractions} \\
		Simplifier le plus possible les fractions ci-dessous.
		\begin{multicols}{4}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)]
				\item $\displaystyle \frac{6}{8}$
				\item $\displaystyle \frac{18}{24}$
				\item $\displaystyle \frac{15}{25}$
				\item $\displaystyle \frac{48}{96}$
				\item $\displaystyle \frac{9}{54}$
				\item $\displaystyle \frac{27}{18}$
				\item $\displaystyle \frac{140}{700}$
				\item $\displaystyle \frac{32}{192}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
	\end{minipage}
	
\end{document}
 
 
 
 
